星島：中聯辦秘書長統籌在港建「文化央企」 集合三中商等 推動「人心回歸」

《星島》在報道中引述多名建制派和文化界，指北京正在香港組建「文化央企」，中共十九大報告提出要「增強香港、澳門同胞的國家意識和愛國精神」，實質上就是要「促進人心回歸」，而「文化央企」籌備早在 2019 年開始，但是由於反修例運動暫停，在國安法實施後香港「逐步穩定」，文化央企重新提上議程，將統合聯合出版、《紫荊》雜誌、銀都機構、中華文化城等中資機構，以及這些機構旗下的「橙新聞」、紫荊弄剜院等，總資產過千億港元，亦不排除會再注入其他文化資產。

《星島》的報道又提到，中國文學藝術界聯合會香港會員總會、簡稱香港文聯，也在中國文聯等部門支持下，在去年 11 月註冊成立，將推動香港和內地文藝交流，「促進人心回歸」，香港文聯首屆會長是立法會體育、演藝、文化及出版界議員馬逢國，常務副會長是將接替馬逢國立法會議員工作的霍啟剛，據了解已有近 300 名香港文藝工作者，加入中國文聯屬協，包括中國作協、中國美術家協會、中國書法家協會等。

廿三年都人心回歸唔到
執柒咗佢啦

冇幫襯好耐
慘呻吟都冇Like到

總之唔係自己錯
係香港人錯，係外國勢力錯

點推
而家Kindle咁方便
加上香港人出左名唔睇書
又有誠品，駛撚去支那書商幫襯咩

使閪咩，拎枝槍出黎咪得lo

明明08年連高登仔都話我係中國人
已經最接近人心回歸
搞到而家變成咁
仲想FF回歸到

死心啦支那賤種

西藏新疆70年人心都略歸唔到

仲諗住人心回歸
班友訓咗幾耐無睇

班友真係唔識㗎咊

想管制出版業?

支那好你乜嘢都唔做自然人心回歸，你做嘢柒大支嘢唔守信用你做乜柒都冇用。

根本班支那狗自己都唔當香港人係自己人，一直都玩打壓+殖民主義，憑咩叫香港人當自己中国人

支那又黎倒錢落海，自從2019年後，三中商個人流同銷售簡直可以用死氣沉沉黎形容，尤其係當眼位置必須放置令香港人恨之入骨既所謂「黑暴」書籍，像每日提醒大家的趕客好武器

間間大既藍企好似美心、太興狂拆招牌開副線，轉移焦點，偉大既祖國反其道而行，強

根本依家D人都已經對政府咁反感，仲係度推D有官方背景既組織，除左呃Budget同刷鞋之外我諗唔到有咩作用

春晚中國人自己都唔睇...

大陸思想係咁，唔怪佢地，眼界決定高度，最好佢地所有組織都掛晒字頭係度，以資識別

呢d只係養班搵食嘅人啫
佢地真係有腦嘅，08年已經大把人爭做中國人啦
19年唔整單咁嘅野而家個個後生都上去飲喜茶食魚
係都要做戰狼

支共又倒錢落海
班出版商呢獲fat fat
呢啲真係正宗人血饅頭

三中商不了

開黎旨在cap水 邊個睇書呀仲

人 蔘 回 歸

仲要嚴密監控

鐘意睇書嘅人係唔太鐘意睇本地出嘅書，特別係有立場嘅書

嚴密監控點知惹到西藏人話印軍來了我帶路

睇架！用kindle電子書買Amazon

共產黨仲未知自己衰邊範？

語言文化都唔同，統條毛，香港D 書大部分台版黎，大陸中文過主啦

好多屈機channel會亂剪

證明持續做文宣幾重要

大把代替品

實體書

誠品
各間樓上書店
博客來（台灣網購）

電子書

Readmoo
Kobo

仲未計Amazon依家做埋繁體中文書

文化界清泉，希望一年出一萬本書俾我地書迷睇

去樓上書店支持小店

呢個就梗
佢地可以搞下網購
而家疫情咁嚴重，點都要諗辦法生存

其實旺角菜街果d好好生意

支那logic：總之係你錯

圖書館成日入佢地9up書，晒位
邊度會睇佢地d書名幾十字既大作，一口氣讀完都好中氣

其實D樓上書店結盟搞網購有冇得諗?
始終都係香港本土文化嘅一種，又可以抗衡下誠品同三中商壟斷

剩低嗰13%係乜嘢人？

online要有物流團隊 甚或可能要有倉
賣書利潤唔特別高 相比依家樓上鋪靠人流 可能唔會好太多
前兩日行序言見到爆曬人

1997後支共放左成百萬支那人黎香港黎種票
一日150個嗰啲

的確，呢樣真係睇佢地團唔團結
始終香港人都係帶D華人唔團結嘅基因
同埋，你睇阿布泰就知，做返好本分
有返資源先至再落場做都係唔錯決定
唔通下下都靠順豐DHL咩，雖然郵費可以係買家包底

搞多次奧運
拎埋聖火上火星
班波台狗實興奮到下世都做中國人啦

將香港交還戰勝國日本祖國啦

覆水難收

就係想賺埋最後一筆維穩費支那人一樣各懷鬼胎

都唔係嘅，三支商打書釘唔錯

香港人係睇旅遊同工具書架
銷量仲要勁好